---
title: Documents de surface
locale: fr
---
<i>Documents de surface</i> (2002)<br />
Œuvre sonore de Christian Calon
et Chantal Dumas<br />
Durée&thinsp;: 52 min

Minimal, hyperréaliste, <i>Documents de surface</i> glisse comme le ferait une caméra très proche, à la surface de la Terre, ou au contraire en de vastes panoramas, c’est-à-dire là où l’anecdote se dissout dans la matière sonore.

Commandée par Robert Matejka pour l’émission <i>Künstlerisches Feature</i>, cette œuvre a été produite par la DeutschlandRadio (connue aujourd’hui sous le nom de « Deutschlandfunk Kultur », Berlin, Allemagne).

<p>
  <i>Documents de surface</i> a été enregistrée sur CD et publiée dans le coffret de deux disques <i>radio roadmovies</i>.
</p>
